---
title: ncdu - du (Disk Usage) mit ncurses
date: 2015-06-03T20:41:00+0100
categories:
- Linux
- OSBN
tags:
- Speicherbelegung
- Verzeichnis
- Ncdu
slug: ncdu-du-disk-usage-mit-ncurses
---
Der Befehl du ist vermutlich vielen Nutzern von Linux ein Begriff. Damit lässt sich die Speicherbelegung eines Verzeichnis anzeigen.

{{< image src="ncdu1.webp" alt="ncdu1" >}}

Alternativ dazu kann man auch ncdu nutzen. Hiermit werden nicht alle Unterverzeichnisse auf einen Schlag angezeigt, sondern nur die oberste Ebene. Mittels den Pfeil- und noch ein paar anderen Tasten kann man dann in den Unterverzeichnissen "browsen".

{{< image src="ncdu2.webp" alt="ncdu2" >}}
